# 02.09.22

- философия как принцип жизни

- философия как наука
- философия как религия
- основные этапы развития фил. навыка. общие принципы

-  роль философии в современном обществе

что такое философия

нужна ли философия современному обществу

---

- философия - греческое слово, мудрость(любовь к мудрости)
- филосов - мудрый человек 
- философия появляется в Греции в Афинах
- что такое мудрость? ответа нет. нельзя найти адекватный синоним
- другие определения: любовь к богу,к жизни , к самому себе
- филосов Сократ: "я знаю, что я ничего не знаю" - признак филосовского ума
- философию интересует познания самого себя
- традици
	- не имеет границ
- Фалес (Милетский) 
- греки имели только метод наблюдение. Фалес использовал этот метод. 
- Зевс изучает природу?
- Аристотель в книге "Метафизика" указал, что Фалес первый, кого можно назвать философом
- на востоке в это время зарождается восточная философия, в гималаях. Создатель получил прозвище Будда(просветленный). Сформулировал филосовские мысли, которые можно назвать филосовскими
